{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060652",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕산향교"
    },
    "text": "1997年12月23日、忠清南道記念物に指定されました。面積は2110㎡です。朝鮮初期に儒賢の位牌を奉安·配向し、地方民の教育と教化のために創建されました。創建年代は不明ですが、仁祖の時に創建されたと伝えられています。1987年の大成殿の修復当時、上梁門に1682年(粛宗8)に上梁したという記録があり、大成殿はこの時に修復したことが分かります傾斜が急な丘陵地にあり、前面に明倫堂、背面に大成殿を置く前学後廟式の配置です。現存する建物としては大成殿·明倫堂·東斎·西斎·外三門·守伏家などがあります。大成殿は正面3間、側面3間の建物で、前面に半分程度を重ねて縁側にしています。家具は二重梁で構成された二高柱五梁家構造で、切妻屋根に左右の風板を付けています大成殿の中には五聖(孔子·孟子·慈思·安子·曾子)、孔門十哲(孔門十哲)、宋朝六賢(宋朝六賢)、韓国18県(十八賢)の位牌が安置されています。明倫堂は正面7間、側面1間の一軒の切妻屋根の建物で、真ん中の3間は床で左側には部屋と倉庫があります。家具は3両家の構造です。朝鮮時代には国から田畑と奴婢·典籍などを支給され、教官1人が定員30人の教生を教えた",
    "QA": [
        {
            "question": "この記念物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1997年12月23日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この記念物の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は2110㎡です。"
        },
        {
            "question": "この記念物はどのような目的で創建されましたか？",
            "answer": "朝鮮初期に儒賢の位牌を奉安·配向し、地方民の教育と教化のために創建されました。"
        },
        {
            "question": "この記念物の創建年代は分かりますか？",
            "answer": "創建年代は不明ですが、仁祖の時に創建されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "大成殿の修復はいつ行われましたか？",
            "answer": "1987年の大成殿の修復当時、上梁門に1682年(粛宗8)に上梁したという記録があります。"
        },
        {
            "question": "この記念物にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "現存する建物としては大成殿、明倫堂、東斎、西斎、外三門、守伏家などがあります。"
        },
        {
            "question": "大成殿の特徴は何ですか？",
            "answer": "大成殿は正面3間、側面3間の建物で、前面に半分程度を重ねて縁側にしています。家具は二重梁で構成された二高柱五梁家構造で、切妻屋根に左右の風板を付けています。"
        },
        {
            "question": "大成殿の中には何が安置されていますか？",
            "answer": "大成殿の中には五聖（孔子・孟子・慈思・安子・曾子）、孔門十哲、宋朝六賢、韓国18県の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の特徴は何ですか？",
            "answer": "明倫堂は正面7間、側面1間の一軒の切妻屋根の建物で、真ん中の3間は床で左側には部屋と倉庫があります。家具は3両家の構造です。"
        },
        {
            "question": "この記念物は何を教えるための場所でしたか？",
            "answer": "朝鮮時代には国から田畑と奴婢・典籍などを支給され、教官1人が定員30人の教生を教えました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 440
    }
}